---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 05 # Не трогать!
Месяц: 03 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-03-05

---
# [[Функция map() в Python]]


# Использование функции Lambda

Первый аргумент map() — это функция, которую мы используем для применения к каждому элементу. Python вызывает функцию один раз для каждого элемента итериируемого объекта, который мы передаем в map(), и возвращает измененный элемент в объект map. В качестве первого аргумента функции мы можем передать определенную пользователем функцию или использовать функции lambda, особенно если выражение будет менее сложным.

Синтаксис map() с функцией lambda выглядит следующим образом:
```Python
map(lambda item: item[] expression, iterable)
```
С таким списком мы можем реализовать функцию lambda с выражением, которое хотим применить к каждому элементу в нашем списке:

```Python
numbers = [10, 15, 21, 33, 42, 55]
```

Чтобы применить выражение к каждому из наших чисел, мы можем использовать map() и lambda:

```Python
mapped_numbers = list(map(lambda x: x * 2 + 3, numbers))
```

Здесь мы декларируем элемент в нашем списке как x. Затем мы добавим наше выражение. Мы передадим список чисел как итерируемый объект для map().

Для немедленного получения результатов мы распечатаем список объекта map:

```Python
print(mapped_numbers)
```

```Python
Output
[23, 33, 45, 69, 87, 113]
```


## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. 


---
#Python

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос